[冇得抄] 不敵貿易戰壓力！台灣四大電子巨頭鐵了心計畫撤中

不敵貿易戰壓力！台灣四大電子巨頭鐵了心計畫撤中

根據彭博報導，鴻海、廣達、英業達、仁寶這四家電子製造廠商所生產的電腦和手機相關科技產品，佔了中國大陸銷往美國的40%，而這些廠商撤離中國大陸的計畫也默默進行中。

鴻海旗下的代工廠富士康最近在印度擴廠，準備生產舊型的iPhone手機，至於美國威州尚在興建的工廠預計將會生產伺服器和面板零組件。

廣達電腦則是決定回台灣設廠，準備在桃園生產旗艦商品，為了將市場拓及到東南亞，廣達也跨出第一步，將在泰國設立子公司，另外廣達也計畫擴建美國的數據中心。

英業達已經將中國大陸部分產線移往馬來西亞和桃園，也傳出考慮把在越南的蘭花種植場改建成工廠。

仁寶電腦則決定把中國大陸的部分產線轉移到越南或者移回台灣桃園。

從這些廠商撤離中國大陸的情況可以發現，美中貿易戰著實對中國大陸帶來不小的影響，再加上美國逐步提高中國大陸銷往美國的產品關稅，導致在中國大陸設廠的國外企業更加深了要撤離的念頭，這也引發了中國大陸的集體失業潮，造成消費力下滑的現象。

即便中國大陸央行祭出寬鬆政策，鬆綁民營企業貸款的相關規定，不過分析人士表示，中國大陸這些民營企業和央行貸款不是為了要擴大市場，而是為了業解決營運和負債問題，因此，貿易戰影響讓中國大陸整體的經濟還是持續萎縮。

彭博表示，「任何離去的，都不會馬上就回來。」，說明既然在中國大陸的廠商決定要撤出後，除非中美貿易談判進度有飛快的進展，否則基本上要在短期內回到中國大陸繼續設廠生產，恐怕有難度。

攬炒

借個位黎用吓

全港最黃嘅光時網物平台於10月7日上線啦!

支爆日近了，你們應當悔改

明明有技術做咩益中共

撤到當你贏

建議台灣應多做對大家有益的事